%form: dc_form_09.tex ; user: dc_09_myself.tex
%========== DC =========
%===== p. 09 自己評価 =============
\section{自己評価}
\newcommand{\自己評価}{%
%begin  自己評価＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
\noindent
●\textbf{研究職を志望する動機}

\textbf{申請者は嘘が蔓延ることで誰かが謂れのない罪で傷付く社会に、強い問題意識と危機感を抱いている}。
虚偽と指摘されているにも関わらず、誤った認識が改善されない事案が多発しており、強いもどかしさを抱いている。
%解決するためには、嘘を発信させないことよりも、嘘を拡散させないユーザの意識醸成が重要だと申請者は考える。
%なぜならば、嘘を流布させようとする人々はどの時代にも存在するためだ。
%SNSの発展によりすぐに拡散されるようになったため、拡散を抑制する策が追いついていないことが問題なのである。
自然言語処理技術の観点から、嘘に騙されない社会作りに必要な技術と知見を提供すれば、
ユーザがフェイクニュースを拡散させないように具体的な呼びかけができる。
それを実現するためには、申請者は研究者として拡散抑制の実現方法を検討することが必要である。

\noindent
●\textbf{目指す研究者像}

申請者が本研究を実現するために必要な研究者像がもつ資質として以下の3つを挙げる。

\vspace*{-3mm}

\begin{enumerate}
    \setlength{\parskip}{0cm}
    \setlength{\itemsep}{0cm}
    \item \textbf{自分が抱える問題意識や目標から今やるべきことまで切り分ける能力}
    \item \textbf{今やるべきことの理由を把握しやり切る覚悟}
    \item \textbf{他者の視点に立って形而上の自分の考えを具体化して説明する配慮}
\end{enumerate}

\vspace*{-3mm}

研究活動は答えなき社会課題の解決法を探索する。
一見途方もないように見えるが、細かく切り分けを進めることにより、今何をするべきか明確にできる。
時に自分がわからない課題に直面した場合では、他者の視点に立って自分の考えを具体化することで、スムーズな共有が可能となる。

\noindent
●\textbf{自己の長所}

申請者の長所は、\textbf{(1)現状の問題点を独自に分析して解決のために主体的な活動を積極的に行う}所と、
その結果生まれた\textbf{(2)産学および海外機関との深い連携経験}の2点である。
次項目より、目指す研究者像を認識した経験と、長所が役立った具体的な事例も含めて申請者のこれまでの活動を記載する。

\noindent
●\textbf{自己評価をする上で、特に重要と思われる事項}

%\textbf{(受賞歴・取得資格)}
%
%申請者はプレゼンテーション能力が高く、早稲田大学本位田研究室との合宿におけるグループ発表にて2季連続最優秀発表賞を受賞している。
%また、本研究のベースとなるコンピュータ・サイエンス技術を他者に示すため、2018年に基本情報技術者を取得した。

\textbf{(海外留学・活動経験)}

申請者は中学で豪州へ5週間、高校はUC Davis(米国)へ2.5週間、学部1年にASU(米国)へ4週間の語学留学を行っており、定期的に海外で英語学習を行った。
また、学部3年時にインドネシアのバンドン工科大学にて現地大学研究室に滞在しスマートシティ構想に関する研究活動を40日間に渡り行った。
%ここでも自分でロードマップを作成し成果発表まで英語で活動した。

さらに申請者は\blackback{IEEEハンガリー支部主催}で\blackback{今年で24回目}と\blackback{歴史が長い海外学会であるINES}へ向けて
%\blackback{所属研究室では初}の
\blackback{英語の口頭発表を予定}している。

このように、申請者は国内に限らず\textbf{海外においても英語によるコミュニケーション能力を高める活動に積極的}に取り組んでいる。
更にこれらの集大成として、前述の通り1年間の研究留学の実現にむけ、現地大学との連絡を継続して取り合っている。

\textbf{(特色ある学外活動)}

申請者は大学入学直後に\textbf{プログラミングの講義がなく}、\textbf{危機感より自ら2つの行動を起こした}。

1つ目は\textbf{大学主催の小〜高校生向けプログラミング教室の立ち上げへの参画及び講師活動}\cite{uecprog}である。
教える言語(Python)の習得を目的とした輪講に参加し、
講師として開講から2年弱にわたり毎週受講生の学習のメンタリングを行った。
この経験で、\textbf{他者の視点に立った説明が必要だと強く認識}した。

2つ目は\textbf{エンジニア活動の開始}である。
%高校時代の経験を話し、自分を長期インターンシップとして採用してくれる企業を探すことにした。
%合計\textbf{20社に連絡をとり}、
学部2年の夏からアメリエフ株式会社にて1年半に渡って研究施設からの受諾開発に従事した\cite{amelieff}。
また、その後はプロトタイピングを株式会社フィックスターズにて2.5週に渡り行った他、
現在は株式会社justInCase Technologiesにて1年半以上にわたって自社サービスのバックエンド開発を行っている\cite{jic-tech}。
このように、\textbf{精力的に産業界でも自らの技術を磨く}ように申請者は心がけており、
\textbf{ユーザに社会的価値を直接提供する経験が本研究のベース}となっている。

{\footnotesize
\begin{thebibliography}{99}
    \setcounter{enumiv}{12}
    \vspace*{-2mm}
    \setlength{\parskip}{0cm}
    \setlength{\itemsep}{0cm}
    \begin{spacing}{0.7}
        \bibitem{uecprog} 安部博文, 【第1期子供のためのプログラミング教室（4）記録】, 国立大学法人電気通信大学インキュベーション施設, 2016年5月29日(最終閲覧日 2020年4月27日) \url{http://www.uecincu.com/programming/programming_160529.html}
        \bibitem{amelieff} アメリエフ株式会社「4月21日（金）「医療ビッグデータを活用して世界を変える！ 学生インターンMeetup 2017春」開催のお知らせ」, 2017年4月7日(最終閲覧日 2020年4月27日) \url{https://amelieff.jp/170407/}
        \bibitem{jic-tech} 「株式会社 justInCaseTechnologies | 保険を変える保険テック会社」, 2020年4月15日(最終閲覧日 2020年4月27日) \url{https://justincase-tech.com/}
    \end{spacing}
\end{thebibliography}

\noindent
}
%end  自己評価 ＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
}

% hook9 : right before \end{document} ============
